+++
date = "2017-02-22T16:24:57+02:00"
image = "/images/blog/2017-02-11-bootoptions/title-boot-options.png"
title = "Customisez le démarrage de votre Recalbox!"
draft = false
[author]
  github = "https://github.com/digitallumberjack"
  gitlab = "https://gitlab.com/digitallumberjack"
  name = "digitalLumberjack"
  twitter = "https://twitter.com/digitalumberjak"

+++

<div><p dir="auto">La nouvelle version de Recalbox vous apporte de nouveaux éléments de customisation.</p><p dir="auto">Aujourd'hui nous allons voir comment décider exactement de ce qu'il se passe lors du démarrage de la Recalbox!</p><p dir="auto">En allant dans <strong>PARAMÈTRES AVANCÉS</strong>, vous verrez l'option <strong>PARAMÈTRES DE DÉMARRAGE</strong></p><div class="image-container"><a class="no-attachment-icon" href="https://www.recalbox.com/assets//images/blog/2017-02-11-bootoptions/advanced-settings.jpg" target="_blank"><img src="/images/blog/2017-02-11-bootoptions/advanced-settings.jpg" alt=""></a></div><p dir="auto">Dans ce menu, vous pouvez régler les options pour modifier le démarrage de la Recalbox :</p><div class="image-container"><a class="no-attachment-icon" href="https://www.recalbox.com/assets//images/blog/2017-02-11-bootoptions/boot-settings.jpg" target="_blank"><img src="/images/blog/2017-02-11-bootoptions/boot-settings.jpg" alt=""></a></div><p dir="auto">Let's see what it means:</p><ul dir="auto"><li> <strong>KODI AU DÉMARRAGE</strong> :Démarrer sur Kodi et accéder à EmulationStation seulement lorsque vous quittez Kodi.</li><li> <strong>LISTE DE JEUX UNIQUEMENT</strong> : lister seulement les jeux présent dans le fichier gamelist.xml (situé dans votre répertoire de roms). Cette option accélère énormément le temps de démarrage quand vous avez des jeux scrapés mais les nouveau jeux ne seront pas détectés.</li><li> <strong>DÉMARRER SUR UN SYSTÈME</strong> : choisissez quel système est affiché au démarrage de EmulationStation. La valeur par défaut est 'favorites'. Combiné avec DÉMARRER SUR LA LISTE DE JEUX vous arrivez sur la liste de jeux de ce système au démarrage.</li><li> <strong>DÉMARRER SUR LA LISTE DE JEUX</strong> : montre la liste de jeux du système sélectionné plutôt que la vue systèmes.</li><li> <strong>CACHER LA VUE SYSTÈME</strong> : cache la vue systèmes. La vue systèmes et la vue où vous voyez les logos des systèmes disponibles. Vous démarrerez sur une liste de jeux et ne pourrez pas parcourir les systèmes. Utile pour les bartops et bornes ou si vous voulez rester sur un systèmes pour vos enfants. Cette option active automatiquement DÉMARRER SUR LA LISTE DE JEUX</li><li> <strong>FORCER LA VUE LISTE DE JEUX BASIQUE</strong> : montrer seulement la liste de jeux basique même si des informations de scrap sont présentes dans le fichier gamelist.xml</li></ul><p dir="auto">Et voici une vidéo de ce que ça donne:</p><div style="text-align: center"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/W2C1OO_fvSE" frameborder="0" allowfullscreen="">video</iframe></div><p dir="auto">Have fun!</p> </div>